# Weather application

## Тестовое задание Mobile (Kotlin)

## Беспалов Владислав Сергеевич, vladislavbespalov2001@gmail.com

### Используемый стек технологий

- Language: Kotlin
- Architecture: Single Activity + Clean Architecture + MVVM
- Async: Coroutines + LiveData
- DI: Hilt
- Cache: Room + Shared Preferences
- Network: Retrofit

### Результат:

Для организации вывода информации о погоде на различные временные интревалы
используется связка **TabLayout** + **ViewPager2**.

Для вывода почасовой/дневной информации в списке используется компонент **CardView**

#### Экран просмотра погоды на 24 часа
![Экран просмотра погоды на 24 часа!](/images/1.PNG "Экран просмотра погоды на 24 часа")

#### Экран просмотра погоды на следующие 24 часа
![Экран просмотра погоды на следующие 24 часа!](/images/2.PNG "Экран просмотра погоды на следующие 24 часа")

#### Экран просмотра погоды на 7 дней
![Экран просмотра погоды на 7 дней!](/images/3.PNG "Экран просмотра погоды на 7 дней")

Информация о текущем городе и его координатах хранится в **Shared Preferences**.
Список городов, которые запрашивал пользователь сохраняется в базу через **Room**

#### Меню
![Меню!](/images/4.PNG "Меню")

#### Экран добавления нового города/ Установки города при первом входе
![Экран добавления нового города!](/images/5.PNG "Экран добавления нового города")

#### Вывод ошибки, если город не найден
![Вывод ошибки, если город не найден!](/images/6.PNG "Вывод ошибки, если город не найден")

Список городов выводится через **Spinner**

#### Экран навигации между городами
![Экран навигации между городами!](/images/7.PNG "Экран навигации между городами")